
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [707. 设计链表](https://leetcode-cn.com/problems/design-linked-list/)

## 題目描述

<p>设计链表的实现。您可以选择使用单链表或双链表。单链表中的节点应该具有两个属性：<code>val</code>&nbsp;和&nbsp;<code>next</code>。<code>val</code>&nbsp;是当前节点的值，<code>next</code>&nbsp;是指向下一个节点的指针/引用。如果要使用双向链表，则还需要一个属性&nbsp;<code>prev</code>&nbsp;以指示链表中的上一个节点。假设链表中的所有节点都是 0-index 的。</p>

<p>在链表类中实现这些功能：</p>

<ul>
	<li>get(index)：获取链表中第&nbsp;<code>index</code>&nbsp;个节点的值。如果索引无效，则返回<code>-1</code>。</li>
	<li>addAtHead(val)：在链表的第一个元素之前添加一个值为&nbsp;<code>val</code>&nbsp;的节点。插入后，新节点将成为链表的第一个节点。</li>
	<li>addAtTail(val)：将值为&nbsp;<code>val</code> 的节点追加到链表的最后一个元素。</li>
	<li>addAtIndex(index,val)：在链表中的第&nbsp;<code>index</code>&nbsp;个节点之前添加值为&nbsp;<code>val</code>&nbsp; 的节点。如果&nbsp;<code>index</code>&nbsp;等于链表的长度，则该节点将附加到链表的末尾。如果 <code>index</code> 大于链表长度，则不会插入节点。如果<code>index</code>小于0，则在头部插入节点。</li>
	<li>deleteAtIndex(index)：如果索引&nbsp;<code>index</code> 有效，则删除链表中的第&nbsp;<code>index</code> 个节点。</li>
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre>MyLinkedList linkedList = new MyLinkedList();
linkedList.addAtHead(1);
linkedList.addAtTail(3);
linkedList.addAtIndex(1,2);   //链表变为1-&gt; 2-&gt; 3
linkedList.get(1);            //返回2
linkedList.deleteAtIndex(1);  //现在链表是1-&gt; 3
linkedList.get(1);            //返回3
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>所有<code>val</code>值都在&nbsp;<code>[1, 1000]</code>&nbsp;之内。</li>
	<li>操作次数将在&nbsp;&nbsp;<code>[1, 1000]</code>&nbsp;之内。</li>
	<li>请不要使用内置的 LinkedList 库。</li>
</ul>


## 相關題目

- [设计](https://leetcode-cn.com/tag/design)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)

## 相似題目


